\section{Lesson 9 ``¿a o an sonidos, no ortografía?''}

Hi!. how's it going?.\\
I'm Andy also known as ``the inglesito'' and I'm here to help you with
your English.

banana.\\

una banana.\\
a banana.

manzana.\\
apple.

una manzana.\\
an apple.

naranja.\\
orange.

una naranja.\\
an orange.

estoy comiendo una banana.\\
I'm eating a banana.

esta comiendo una manzana.\\
He's eating an apple.

esta comiendo una naranja.\\
She's eating an orange.

banana comienza con un sonido de consonante, es por esa razon que
el articulo indefinido no se modifica, mientras que apple inicia con un
sonido vocalico, entonces el articulo indefinido se modifica para mantener
la fluidez al hablar y para no perder el sonido de vocal luego.

banana.\\
se escribe igual que en castellano pero se utiliza el sonido de cabernicola
dos veces en esta palabra.

Estoy comiendo.\\
I'm eating.

El esta comiendo una manzana.\\
He's eating an apple.

Ella esta comiendo una naranja.\\
She's eating an orange.

El esta comiendo una banana.\\
He's eating a banana.

Ella esta comiendo una naranja.\\
She's eating an orange.

Pablo esta comiendo una manzana.\\
Pablo's eating an apple.

una manzana.\\
a\textcolor{yellow}{n} apple.

una manzana grande.\\
\textcolor{yellow}{a b}ig apple.

una manzana vieja.\\
\textcolor{yellow}{an o}ld apple.

una manzana amarilla.\\
\textcolor{yellow}{a y}ellow apple.

la y en yellow se trata como un sonido de consonante entonces no es necesario
modificar el articulo indefinido.

bye!








